綜援三糧又引起新一輪屌綜援浪潮

大多數人講既野萬變不離其宗，就係「點解我要辛苦返工，佢就唔使」

如果做野份糧高過綜援，咁工作既成果咪就係個部分，返工既回報就係呢d。如果做野份糧同綜援差唔多，甚至低過綜援，而又已經一星期做50幾個鐘，咁樣既待遇係低得過份，勞工應該有權拒絕。綜援就係令勞工有拒絕權，冇左綜援，咁d僱主包員工三餐膳食就算啦，糧都唔使出啦。如果有人真係亂拒絕，屌下都係人之常情，不過一竹篙打一船人就會令人唔敢拒絕待遇差劣既工作。工作呢樣野點都有威脅成份，係以人既生理需要脅迫人去做，除非真係咁好彩份工就係自己真心想做既野。綜援就可以抗衡呢種威脅，令勞工可以say no。

而且，點解有人見到綜援三糧之後會要求取消綜援制度，而唔係諗自己打工應該獲得更好待遇？佢地既諗法吊詭在：其實自己冇實際得益，只係將其他人踩低，令自己待遇相對於拎綜援既人好左就算。想令返工好過拎綜援好多倍，係應該令返工呢件事有更大利益。即係要提升自己，唔係踩低人。

保障勞工權益，必先摒棄拎綜援=不道德既心態。「點解我做得咁辛苦得咁多，佢唔使做都一樣咁多錢」答案就係：「你應該辭職拎綜援，搵過另一份。」

資產過咗攞唔到綜援